理大神科酒店、旅遊業管理學科競爭激烈 前途無限

理大在2019/20學年將酒店與旅遊兩大範疇改成獨立收生課程，分別為：[JS3882]酒店業管理(榮譽)理學士學位及[JS3820]旅遊業及會展管理(榮譽)理學士學位，酒店管理、旅遊業相關課程受一眾學生歡迎。

理大酒店及旅遊業管理學院於數個排行榜中表現出色，備受國際認同。根據2019 QS 世界大學分科排名，理大在酒店與康樂管理排名第5位。
本學年大學聯合招生辦法中，理大的酒店及旅遊業管理學科的學額分別屬於競爭最激烈的第二及第三位

酒店、旅遊業管理前景
根據香港政府統計處的資料顯示，旅遊業佔香港的GDP約4.5%，來港旅遊的旅客基本每年上升，2018年訪港旅客的人數更超過6000萬人次。因此，對於酒店管理及旅遊業從業員需求持續。

酒店管理畢業生可以投身酒店的客務、公關、市場、房務、行政、餐飲部等部門，或參加管理培訓生計劃；旅遊及會展管理畢業生則可以加入主題公園、會展、旅行社等旅遊相關的機構。進修方面，畢業生可以考慮國際葡萄酒管理、國際款待業管理等相關碩士課程。

[JS3882]酒店業管理(榮譽)理學士學位及[JS3820]旅遊業及會展管理(榮譽)理學士學位比重較大的科目為英國語文，這2個學科為2019重組課程，過往JUPAS收生數據及成績屬酒店及旅遊業管理廣泛學科以作參考：

Band A申請人數/入學人數 每學額競爭人數 收生成績平均分數 計分方法
2016 1950/78 25.0 23.3 Best 5
2017 1717/78 22.0 23.0 Best 5
2018 1800/80 22.5 22.3 Best 5

以下為2019最新數據:

Programme: JS3882 Hotel Management – BSc(Hons) Band A申請人數/入學人數 每學額競爭人數 收生成績平均分數 計分方法
2019 1370/45 30.4 23 Best 5

Programme: JS3820 Tourism and Events Management – BSc(Hons) Band A申請人數/入學人數 每學額競爭人數 收生成績平均分數 計分方法
2019 834/34 24.5 19.8 Best 5
資料來源：JUPAS網站

我打算今年考完dse 都報酒店

始終香港最有搵錢保證行業係酒店

又出鱔稿呃鳩人入poly

理大酒店同ive酒店出到黎差唔多人工
咁博做咩

又黎呃人

完左今次武漢肺炎之後
中共會好似沙士咁放多d自由行打救香港
宜家入定去讀差唔多

聽著先

做兩年花紅夠買樓

根本唔洗讀酒店degree都入到走酒店

又確實多花紅同門檻低

係
中學畢業就做到